[JUPAS] 立志入商科 / 經濟既巴絲打請你入一入黎

好啦，首先希望呢個post有人會入，

唔知有無巴絲認得我，
考DSE時候我係呢度出左幾個ECON POST，
同埋出左一份唔完美既MOCK比大家（講起真係唔好意思，出得太急有錯）

咁早開呢個post 既原因係我唔想到最後先開
留言只係一班同學問: 「我呢個分入唔入到三大BBA」呢類問題。
關於分數等technical既問題，可以睇我遲D開既post / 小弟既fb

我希望可以比有心入Business/ Econ既同學問下你想知既問題，
主要我都係想答番學習內容，出路，難處等等既問題，
我都可以share 下我大學既生活，我係大學讀書既價值觀等等。

我會出呢個post 係因為我知道唔少同學，
係入左Ｕ之後發現自己對修個科無興趣（經常出現係因為DSE/AL Econ而讀大學ECON既朋友度），
之後就hea 足成個大學。
我自己讀某大學既business，所以會對呢Ｄ熟Ｄ。

而分數你地盡量自己計啦，我相信會比我清楚，
呢Ｄ技術性工作，嘗試一下自己搵左先。

希望呢個post 可以有多Ｄ巴打睇到。

小弟FB，遲Ｄ會update 下選科的資訊：

點睇BU Entrepreneurship呢科

Concentration Required Courses (12 units)
Managing New Business
Corporate Entrepreneurship
Entrepreneurial Finance
Entrepreneurial Marketing
Concentration Elective Courses (9 units)
Entrepreneurial Internship
Global Entrepreneurship
Seminar in Entrepreneurship
Electronic Commerce
Entrepreneurial Decisions and Compliance

呢個係佢既curriculum，我就咁望就係有Ｄ係吹水野，其他同普通bba 無太大分別

我個人認為呢ＤEntrepreneurship有少少無謂既，
企業家呢Ｄ唔係話你教我點成功就會成功，
個人因素重要得多，
加上我覺得同普通bba似，
我覺得唔係特別值得選。

想知多啲city科econ 上親兩登都話佢個department 好撚廢 係咪真

巴打知唔知點解d人成日話cu econ頹
利申 考慮緊讀econ

有得揀就最好唔好揀商啦

利申city business jj 2017grad 已返緊工

因為department career support比較差
雖然最近都開左career support unit
但其實最多都係send email提你有intern
同埋讀書風氣你都唔會預好強

玉海尋巴，做咩改名上返黎連登？

see my name 特別中大經濟

真咖 你去睇佢個curriculum 教埋哂啲china野 佢教啲野又唔實用 對career 無幫助 city ef dept 係0 career support 亦同industry係0 connection 又冇alumni 幫你
學術方面 啲野係好淺呀 岩哂hea99咁讀 0 math咁際
學econometrics 都係勁淺咁教 但淺到咁讀黎做咩 你唔洗指意可以讀到master讀上去 老師都唔到你做呀
對econ有興趣既同學仔 你頭2年半都唔會學到新concept
最後你出到黎做aia 做13k文員 你不如慳番16萬學費去旅行好過

唔記得左講 ef department係最窮最少活動最少scholarship 既
其他department summer有平價日本 韓國study tour
heavily funded既summer exchange program 去韓國
又會有茶會咁請下學生食野影下相咁
再講啲生活化啲既野 其他dept多數會pre reg啲科/個curriculum 係差唔多fix左你幾時讀乜 咁你上major啲堂多數都會見番你coherent 既同班同學 但econ就無 堂堂見到既人都唔同 所以好難同同學仔熟到 甚至唔會認到邊啲先係你既同班同學
另外course planing都好有問題 啲pre request 勁唔清楚 好易會take錯啲high level course
講住咁多先

好詳細 另外巴打熟唔熟city ms department 科business analysis
同樣係垃圾bba但係career support 好似好過e&f department 好多

想入cu econ 但你地講到咁

成班辣殺頹友，做啲intern都係廢

grad左但一直好想讀econ有咩選擇

入UST啦

想入cu+ 想讀econ = 想讀cu econ
am I right?

我唔會用廢黎形容，但佢d course好似比較偏重chinese economy，再者數學可以話係最淺。

但前幾年聽人講E&F係入面收分都要幾高GPA

因為乜support都無
本身課程設計行academic side唔係business side
你一心諗住入ibank就當然覺得頹。

但你數學唔好會讀得幾辛苦下。

我唔係佢
有講大話既我以後唔上連登

Master啦，睇你覺得值唔值

Ust其實offer既program好多
Academic: maec
做野: ecof>bba econ

Bba econ仲可以double major，其實幾flexible。
同埋我會話busi 已經最唔STRESS AND TENSION，普通數底讀bba econ一定應付到，又可以揀多個major，設計唔差。

我唔否認呢樣，但我認為三大師資都好

巴打點睇HKU E&F?

設計唔錯，electives offered都唔少，我聽入面有唔少人會minor maths/讀多d math course，呢樣幾好。雖然EnF入面要用既數唔係真係好難(同ust差唔多)，但你想讀落去既學多d數係必須。

你又可以選擇唔讀finance只讀econ，你就可以讀多d econ electives。

上面有巴打講過，師資都好。

Btw六常係唔係度

玉海尋唔係讀 Social work嘅咩？

就算唔 minor math 建議最低限度可以考慮U math 2 + Multivariable calculus + Linear algebra

另外一題minor stat 要 42 credit ，讀 Probability and statistics II另外要寫信去比 department 因為佢比 STAT1603 exclude咗。

Disciplinary elective 啲數多過 disciplinary core

但完全冇底... 得中學d基本野

咁CITY FINANCE呢 會唔會比ECON好少少聽講好多NDS

Lm

無career support 無alumni network city報intern又比人screen走哂 ef dept入面個finance又唔教數又唔教programming 你讀完個finance出黎最多都係做保險
題外話 有見過hrm major做co op 之後入到恆生mt

ms dept係city入面算好 最有career support
ba教啲野都實用
不過依加有科computational finance 其實仲好

無聊講下hkust ecof
Ecof program 全名係BSc in Economics and Finance (注意唔係BBA in Economics)
Ecof係Ust商學院提供嘅兩個理學士課程其中之一

Q1. BSc vs BBA?
除左個名唔同，讀嘅野都唔同，ECOF 學生要比其他BBA program 讀多最少一個數course (multivariable calculus)，另外micro 同macro 都會比BBA 深，同更著重數理

Q2. Double Major, Minor 選擇性?
要留意返ecof 係唔可以drop econ/finance 一定要兩者讀曬。Minor 方面大多數學生都會minor MATH或者ACTM(精算) 或者both

Q4. 個program 適唔適合我?
如果你係想hea 讀, ulife, 唔想做intern, 想要好grade 輕鬆grad, 或者只係見fg 人工高，請你唔好入黎

Q5. 數學要求有幾高?
最好math 有lvl5 or above

我放咗ecof係a3
自己數底唔差係操數
但個人興趣係finance 個邊唔係econ
有無方法可以少讀econ courses 多讀finance

直接BBA(FINA), 或者Ecof 之後free electives 讀曬finance course

MAEC留名

其實真係唔使擔心科大workload大，因為擔心嚟都冇用
想入就入啦，想讀就讀啦

點睇HKU A&F

（Copy返之前d野）
利申先hku商科
講下港大商學院d科
所有hku business都要讀faculty core: intro to financial accounting, intro to microecon, corporate finance

E&F同qfin要讀埋Intro to macroecon，a&f、bba、IS、ibgm、blaw要讀一個stat既intro course

簡單講下呢幾科：
1. Econ & Finance/Econ (e&f)
Double major econ+finance(/single major econ)，對數學要求稍高（都係易過m2），有好多free elective，多nds，econ course爛grade，year 2/3要讀econometrics聽講係大佬級爛grade （econo冇想中咁爛，有fd A左），可以drop走finance（唔可以drop econ），4+2 29分就夠入

2. Accounting & Finance (a&f)
Major acct+minor finance，靚grade（所以唔少e&f會trans去a&f），畢業多人做big 4（不過其實唔推薦，唔洗major acct都入到，除非冇其他興趣+一心入big 4），4+2 29-30分就夠入

3. Information system
Double major information system+cs，典型it狗科，收分最低，但係其實出路係business入面算唔錯，可以揀double degree讀多年拎BEng

4. BBA
吹水科，有hr management, marketing, wealth management, information system, business design & innovation, 其他major可以輕鬆major到，跟a&f一齊收，唔推薦讀，都幾少人declare呢個program

5. Qfin
其實同finance major讀既野好似，不過多左programming同math course，除左呢樣冇其他intern/exchange優勢 ，year 2/3果陣會有個field trip可以去，有好多credit比你second major，數學要求最高（不過都係一個course讀multivariable calculus+linear algebra）爛grade，收生分數overpriced，唔推薦讀，想讀qfin請入cu/ust

6. Ibgm
即係gbus，繼medic之後收分最高，其實除左year 1有field trip同埋guarantee你有一個sem exchange之外，讀既野同bba差唔多，對英文要求高，收生分數overpriced，唔推薦讀，想讀gbus請入cu/ust

7. Bba law
Double degree黎，要讀5年，最後一年係self financed學費會高d，對英文要求極高，讀完有BBA同LLB兩個degree，bba果邊讀嘅野同普通bba一樣，對law有興趣先好揀

其實hku business整體差過cu/ust，最大好處係可以自由double major ，以econ為例，可以學oxford咁major/minor晒econ+politics+philo，又可以跟典型econ路線咁double major econ+math
hku商科同其他u出路其實唔會真係差好遠（除左qfin/gbus），所以揀果陣最好考慮埋自己鍾唔鍾意間u，因為揀錯左就四年

有錯請指正/補充

想讀bba
點睇cu ibba同 ust bba
放左呢兩科都係band a

8. BFin(AMPB)
讀嘅嘢同普通finance 一樣 無math無programming 收生少分數應該高（同qfin差不多）anf enf 除時可以trans major 過去 配合HKU 有等如無嘅career support 做人做狗自己揀

聽講都係揀UST好啲

咪撚入中大econ就得，廢prof廢人廢support

唔明點解D人會鐘意finance, 究竟佢地係鐘意finance E個學科 定個鐘意賺錢

我自己鐘意炒股 睇黎得finance 最接近

$$$$$$$$$$$$$

🤑

好似得2個course先係AMPB獨有，感覺仲伏過qfinuy
Private Banking and Wealth Management
Managing Money in Asset Management and Private Banking (Capstone Course)

你唔會學到炒股technique

Finance 嘅electives 黎

自己都識d不嬲自學
但對於其他major 無興趣完全

Finance好似冇得揀呢2個course
如果有得揀，呢科真係dump得

你想問咩？

要留意cu ibba無得揀acct concentration (好似係)，想讀acct入PAC。

Ust bba就可以揀acct major。

就業就真係差唔夠，3大都差唔遠。

你地講個科AMPB(?)，我識人讀，除左個名好好聽外就係一般bba fina major咁濟

都唔係嫁fina 啲野好多都係fundamental analysis
Ust 有個course 叫SMIF 係比學生去實戰
Technical Analysis 都有一兩個有教過
不過真係唔好諗住讀finance = 讀炒股

入ust bba可以double major，例如bba in acct & financd
入cu bba最尾得bba in ibba

唔係，個個係qfin sorry

Qfin 都一般bba 咁ampb 真係

Ecof有無得take

想問下如果ms既讀bom好定ba好
用career support黎計

同埋ba對數學會唔會好高要求

4713？呢個course唔係年年有。

同埋我係想講，你會認識市場同一d fina derivatives 多d，但唔好諗住讀完做巴菲特，無d咁既技巧教

Business school 科科都大同小異架啦
係d中學雞成日ff會有d咩career support

呢科等city巴打答你準確d。

我唔係太熟city，唔識人

會諗career support已經好啦
我真係聽過人話想讀finance，
問佢：「點解呀」
佢答我想炒股發達

中大Econ狗揮個手

都錯唔晒，唔讀finance點識trade

This is Hong Kong

我唔反對人想學trade
但事實係太多人盲目認為fina只係炒呢樣個樣
讀落又多assumption theory就好似唔practical
結果就讀到叫哂救命
呢d ust見唔少

咁唔讀都唔知現實嘅

無錯，但係有好多dse既小朋友，
就只係ff上堂教佢做股神，
讀唔惦又話呢科廢，
我想大家知道fina唔係咁完美。

你都岩既，但我就想同學了解多d先揀科，唔好ff個科係咁就當事實都係。

唔知fina，咩科都係。

所以都希望而家讀緊既巴絲share下

我講完就比人串，仲share 啲咩

咁POLY FINANCIAL SERVIES應該好好多 但係POLY FINANCE 好似唔太值得遲2年畢業
利申:ASSO仔POLY有YR1 OFFER但 CITY就YR3

把口唔好太賤
好似知你真人係邊個

有冇巴絲可以講下poly bba logistic 黎緊yr3想學下野

經濟學最有用的係應用統計回歸方程
理解完經濟學概念及數據中的意思後
再用數學工具去分析 證明 數據與數據之間的關係
仲可以進行預測

CU ECON JJ
之前都share過
讀econ 我覺得數底好緊要
唔係core math
而係m2
同埋上到黎 econ唔會再係dse個種鳩背點都有分咁淺
如果真係想知自己岩唔岩/係咪真係想讀econ
可以睇下chiang本<fundamental methods of mathematical economics>

冇讀過dse econ 入bba會唔會好辛苦

唔會
絕對唔會
一D都唔會

根本無關係

Cu econ

巴打可唔可以講多少少

冇數底 唔識ECON 入來都做學霸

其實姐係Econometrics, 最common 嘅OLS Regression, 去整個model 出黎, test 下個model/parameters 是咪statistically significant. 想知多啲可以睇 Stock Watson <Introduction to Econometrics> 當中嘅concept 會用到multivariable calculus, 果part 就可以去睇alpha chiang 本書

Private Banking and Wealth Management 好似有得揀喎

UST商科 男女比例大概幾多比幾多

男：女 = 4:6

好 唔該曬你

都唔係你既

係有
所以AMPB同普通finance 無分別除左個名

AMPB個定位都唔係神科啦

咁收幾分

rationality巴打講下21 分又想讀商科有咩揀？

City gbus cfin

City cfin，可以入ivy league Columbia university

city bba啲數深得去邊姐 ms 咪讀多少少stat咁囉
你唔識stat都好難做analysis
ba 學啲野就好札實既 vba sas 你intern果啲去interview都吃香既 show到比人睇你有啲用
不過其實2個major都會學到啲spreadsheet vba既
分別係career個field
ba 讀financial modelling 果啲elective 再minor下finance/cs 之後apply 下finance/banking工就岩哂(會好過就咁general finance major 你識既skill set好著數
bom 就係practical啲既management囉 做consulting advisory mt 果邊
bom有科類似fyp咁既project係push你去啲大公司做啲service improvement呀果類既consultancy既野 好hands on
interview講到咁既experience 都有advantage 啦
仲有major leader都好push 學生 好多opportunities
bom又好grade
其實2個major 都好既 係city黎講 你揀個criteria 應該係睇你想做邊行

仲有冇得再講多d

不如你直接問

City搏下少人揀既科
Bu，好處係你想入咩major就有(2年前係)
Ling U，唔熟

高質post, push

有冇人講下cu qfin讀咩 上網睇intro佢講得好vague

唔該哂

睇下佢d intro note/相關書

eg quantitative financrme for dummy
有pdf down

大約係用 stat同數學工具 去應用係finance到

好的

睇呢本

有冇人可以講吓港大精算

點睇city Bba im呢科？

唔好以為讀好多數，除左加減乘除就唔洗數學，讀左堆linear algebra 同calculus 唔會有用, programming讀個教if同while就冇嘅course 想讀algo trade就CS 加自學fina, 想讀應用數學就kongU 精算或者riskman 都好，一定唔係qf
利申qf底層

Ug qf根本冇quant可言，更加唔洗諗做qf相關工種
想quant ug讀math/stat
再補個master讀financial engineering就秒殺晒qf班人

岩呀 quant工全部require master or above 但最好係數PhD
Qf一定係career path最伏個科

I love qf

因為想讀pg(碩士/博士)既話要有數學背景

因為econ 其實好重數學，特別係PG，而且本身ecof required course 入面都有個Math2023 咁就唔差在讀埋上去
無論係讀PG，做research定係career 都好有幫助
P.S. Btw ECOF要寫一份paper先grad到，所以如果熟econometrics, math 同R 會易做好多

R, MACHINE LEARNING

同hku比較，ust係咪少d nds來屈機

幾年前讀左幾個月已quit

唔係

呼籲大家咪撚入中大ECON做受害者

咁ust e&f相對上有咩優缺點

下年大學生啦 google 啦

有冇ching講下 city business econ 呢科?出路之類 ? 唔該

Ust maec啦，如果想玩academic

ANA AXA

Ust maec: 專為讀上去而設，phd/mphil首選
Ust ecof: 進可攻，退可守，讀上去又得(要minor math)，搵工都得
Ust bba econ: 少數計，搵工能力=bba
Cu econ: 本身ok多數，讀上去都可以考慮
Hku e&f: 當佢bba咁洗，少數計，貪個u名
Hku econ: 可以take second major，讀上去就一定要second major math

妖 咪講左2萬次囉 無出路呀
be仲唔夠流咩 仲要揹住city個名 幾高gpa都無intern你做呀
依加出去做文員做sale屎啦

lol 竟然有人quit hku qf 入ust

Asia MIT!!!!

More

讀左幾個月就知道所有野咁
咁我take幾個law既course係咪做得律師

有冇人可以講下cuhk QFRM?

可唔可以講多少少點解咁差
我仲將cu econ放左a1

冇話唔好ge
讀書超級輕鬆冇壓力
不過想搵工就真係要靠自己
dept零support

又唔好咁講 係 MIT 係American HKUST唔係Asian MIT

global

同BBa 無大分別(但多resources on exchange)
同分不如報hku cu qfin 同cu blaw

唔好報hku qfin

Hku成個business school都是伏

駁唔到
Btw入cu glef不如入ust ecof，資源多啲出路好啲

唔係global, 不了

Bu BBA?

揀shitty或poly la

同意

除非你將exchange價值睇到好高/非中大不入，
如果唔係你咁既分deserve better。

想入咩major？
Acct: poly>city
Mkt/mgmt: city

其實無錯，但ust應該會大workload d

有d同學係好鍾意中大個環境。

HKU AC?

佢係放棄hku個名姐，我認為ust有好過佢既科

AC係？
Btw我都好同意你個user name，更加欣賞佢跳舞

巴打覺得邊間大學econ課程最好 又有出路

你要去business sector既出路定係academia 既出路？

巴打 點睇city bba(is)

兩邊都講下得唔得

Academic
UST MAEC>CU ECON = UST Ecof= HKU econ+math> HKU enf = CU GLEF = UST BBA Econ

Work:
UST Ecof > CU Glef > UST BBA Econ = HKU enf > UST MAEC > CU Econ

咩科好 呢個分

OU gbus

其實讀econ對邊啲職業有幫助 bank?

經濟分析師
不過好少請特別係fg

識大把postgrad都唔請 門檻十分高

讀得econ就唔好預出路好好
不過讀econ一定有意義過bba

有乜意義

學知識

學logoc

Bba就算啦

不如講學感覺

只知道感覺失了蹤

巴打你個名 你點睇maec?

我幾鍾意呢個major
一嚟兩個dept都係我地老豆
Econ嗰邊都幾錫我地呢個major

Math嗰方面：
Core math course就讀到real analysis嘅
Core:
Calculus (single + multivariable)
Linear algebra
Statistics
Probability (啲electives好多都require佢，當佢都係core算）
Real analysis
可以再揀其他math course, e.g. Complex analysis differential equation etc.
啲electives都係stat嗰方面多
Sampling
Statistical inference
Game theory
Etc.

Econ嗰方面
Core econ course都係同ecof一樣啦
Micro theory
Macro theory
Econometrics
Electives都係嗰啲，冇咩好提
Time series
Macro
Behaviour economics
Etc.

總體最不滿都係要讀common core啫，其餘都好滿意

最重要科大啲數course其實唔chur，慢慢教慢慢學

用尼比nds 拉curve
#陰謀論

1014個content好淺：
Area between curves
Volume (disk method, shell method)
Numerical method (trapezoidal rule, Simpson's rule etc)
Improper integral (integrate from 0 to inf/ discontinuous domain)
Infinite series (convergent/ divergent. 9 tests for testing the convergence)
Vector (dot, cross)

有幾垃圾
想知

想讀ust MAEC/ECOF o既巴絲, 以下內容suppose 搵一個同學都會好輕鬆做到:

如果你見到已經頂唔順, 請重新考慮是咪真係要入黎

睇到流哂口水

btw 我想補充下, 識以上喱o的係最基本要求

CU撚表示yr1 數course可以靠操assignment
你地點

靠操assignment/背 math1003 (for 無M1/2底) 都ok
Math1013 已經可以準備C Range

第等

好彩去左馬料水

其實唔難

得舊版 single variable calculus
唔po了

UST Econ都算係咁
年年都有Top 30 PhD offer
Master就一車車人入columbia/Duke/MIT etc

繼清

CU econ學野黎講都幾好 好似係
港大就唔知

繼ching
想跟你學嘢㗎喇
大家目標差唔多

Jupas分不能代表啲咩嘅我覺得

中學既分完全唔代表啲咩 要擺脫嗰個高分要入咩科 低分入咩科 嗰個觀念

比心機 有排捱

其實關Jupas分咩事 而且glef 本身設計都唔太理further studies

再講俾連登仔笑嘅cu engine都有local 讀美帝名校phd啦

多謝你啲鼓勵

呢個真心想問
好希望有人解答我
City GBSM (under IS department)
其實好定伏 同GBUS 又有咩分別

Cu Econ 聽聞
50人enrolled 左
得6-7個會上堂
連nds 都走

City GBSM (under IS department)
THIS IS RUBBISH
IT DOG

巴打點睇BU HRM?

有無人講下Ust finance?

咁其他果d major o唔ok

All are it9s.
No need to distinguish in details

好爛grade

係 因為唔使聽書都會a range

上面呢堆野 cu econ year1已經要識晒

CU econ勁 唔知點解咁多人話唔好

巴打可唔可以講下cu hotel man/ ibba ?
Thank you!

D 人鐘意cuhk (hku too yo, ust too chur)
global + 中英話明要5以上 + DSE唔識野
=新program,連salary report 都冇就當神科9沖

講真果句，DSE選program果陣有幾多個會認真睇下個program 讀D咩courses丫，一般咪又係google, forums, info day...

仲記得中六去CU info day聽glef個talk, D人多到冇位坐， 個prof. 吹咩 economic globalization， multinational corporations..., 所以 “global" e&f
有優勢, 個個仲聽到當係神咁拜

因為乞食

BBA既information system/ information management會有咩出路?

乞唔乞食係睇人 點解咁多人唔明呢個道理

Why IT=rubbish?

Swire HSBC One_Media

IT狗
Business Analyst
IT Audit
仲有d咩？

今年身邊幾個fd 都有大bank summer intern

人廢係到話科廢既唔該收收皮

利申 cu econ

你條柒頭搵唔到係度賴dept，好打極有限啦
Dept準備埋ibank offer比你好冇？你咁嘅心態去邊都乞食啦

條經濟系乞丐仲要quit左cu，係度數臭econ，廢撚到

IT Audit 好多人想做
黎ust major IS+Acct 啦

Agger ching

IT audit 有咁好景咩

Finance + Is/cs 入去ibank/HKMA fat fat

你係有料到develop就唔錯
用家就算啦

上面已經提到呢個學系好易讀好靚grade

如果大部份人都好似你咁上進就好

CU 夠有MIT la

比人炒撚左喇

橙永遠都存在

你讀咗咩course 拎咗咩grade

lm

想做網上商店果D會唔會有幫助?

佢科2021 係咪都靚grade
想minor Econ

Reg史冊啦 in mic都係佢教

好唔好grade
得dse Econ 底

多謝巴打回答
巴打讀緊？
希望其他ching都可以比下料

UST BBA(IS) 好多data mining / digital marketing 既course

有親戚讀緊世界第三果間year3，準備緊考eo。

酒店要番shift好辛苦，讀完同冇讀一樣要重新起步，做過intern係熟手d，但識人好過識字。讀得叻可以試下報mt，條路會好少少。一定要係畢業之前做多d intern諗下想唔想做同埋想做咩位，唔轉做就趁早plan定。

讀完酒店會做番酒店既人得一半，好多做第二行或者做做下轉行。難聽d講同BBA冇太大分別。但呢一科年年都係大熱門。

同埋shtm個名算靚，行內人知道佢係靠寫paper同埋落重本起間酒店造出黎，但外行人就唔係好知，學院既形象做得好好，出黎搵第二行都唔會話被人比下去。

Cu就唔清楚。好似改埋名。讀ibba仲好。

個人認為中大ibba 會好d，校名同資源都多。

如果一心想exchange既，shtm個exchange program 係做得唔錯既。

同埋有心做酒店，咩科都做得。我就唔會水人入，dse既自己諗清楚

有冇巴打可以講下港大精算

我都想知

聽講精算好難搵工

好似話entry level perm位飽和晒

City gbsm minor 好grade 之選
engine仔入去都讀都好輕鬆

有無可以講下poly a&f同fs? 感覺department睇重account 多d

講錯 佢教basic micro not 2021 basic macro
做足我上面A硬

有咩course特別好grade????

得engine 底既數夠唔夠用Econ d 數

2011 2021 唔駛數底

諗住minor Econ
有咩3字頭好grade 嫁

Minor 讀五個course係咪？
1101，1111，2011，2021，加多科咩香港經濟夠啦
3字頭例如intro to econometrics 可能有伏 除非你好鐘意好鐘意econ

無論邊間u intro to econometrics 都係爛grade 之伏
建議大家選擇係exchange 時先take 然後翻香港trans cred

係

Econometrics係比MATH/STAT人擦grade

想讀上去（Mphil）一定要讀呢個

巴打咪伏人啦 要睇requirement 做人
睇你都係yr 1 ...
要視乎返你幾時入學
如果你16-17年入學 minor elective 要take 4個3字頭courses

要4科3字頭或以上加2011 2021
Total 18 credits

3140 3590 3310 刷grade

讀econ 後悔終身

有專科唔讀讀econ 真係傻的嗎

人生最寶貴青春幾年浪費係econ 我dllm

Dllm 一早讀讀poly 五寶而家un un 腳搵四皮

建議三大執柒BBQ 唔好再害人

你又做乜鳩呀
一方面屌鳩econ
一方面話執左BBA
2樣野唔同架喎
係咪讀到傻撚左呀你

你地講開hotel man
我又講下幾年前做特約考生個partner既comment

因為cu hotel man under ibba，頭兩年你係讀好多ibba corr，mkt mgt個d，佢就好唔鍾意，揀個陣見cu名好d就放棄紅磚，結果後悔。

紅磚既hotel man係我個幾年都係比人感覺專d，無咁多奇怪野，cu呢幾年有無進步我就唔知啦，但應該都要讀好多core。

有關大學風氣既都可以問下傾下。
我都聽唔少+可以幫你地問下

Hotel man咁專變技校 ？

重點係要讀既course唔同
Cu好多busi core，真正run hotel既野要year 2先開始，之前你就係同普通bba讀同一樣。

你想學run hotel ，實幹d既，幾年前公認poly好d

想知下cu同ust 學習風氣 intern 人際關係
同埋讀econ係咪真係好難揾工?

UST日日都講grade講學術
你而家入科大討論區睇下最尾幾頁，成個post講緊Econ
啲人chur得嚟都玩得
啫係成班科大嘅人去旅行會玩，玩玩下又傾下GPA咁
你覺得學習風氣好唔好
我就覺得幾好

Econ搵工就交畀另一啲巴打講下

不過management知識好多都係浮於理論層面，好多你阿媽係女人既知識，我覺得知道酒店日常運作、管理模式呢啲practical知識會比較有優勢
不過事實上讀咩科都可以入行酒店，最尾都要係靠自己

都係果句，食得鹹魚抵得渴
純econ唔好預出路好好
如果係商學院econ，出到黎好多時都係做返bba啲工
講搵工
Ust ecof>cu glef>ust bba econ/hku e&f>ust maec/hku econ>cu econ

唔該巴打先
想讀econ 又唔知邊間啱我 又驚唔夠分入 成日聽啲人講讀econ揾唔到工點點點 好迷惘

UST ecof BBA econ CU Glef 呢三科econ 都係偏向bba, 揾工揾intern 同普通bba學生無大分別

UST MAEC 同 CU ECON 就偏academic 前者往往會繼續讀上去 但要揾工作無話特別難 好gpa 就有好offer 但後者係個sosci degree 進修同工作都無maec咁好

係咪讀既野都差唔多?

Econ 部分一樣 係睇讀幾多數

你係想將來工作定研究？

我係聽過HKMA想搵啲Econ人又想搵啲quantitative啲嘅人（要pg grad先有用）所以MAEC同CU Econ都唔差

都係business含量同econ數深唔深
Ust bba econ/ hku e&f呢d under商學院，所以business成份多，econ就少數計
Ust ecof雖然都要讀business野，但係econ d數深好多，所以搵工同升學都岩，所以都高分d
Ust maec數成分最多，因為仲要major埋math，數勁先好入，升學首選
Cu econ d數都深，升學可以考慮

我有能力既話應該會讀上去 但都想讀完有份好工 係咪太貪心

入ust ecof再minor math

唔貪心，個個都係咁

聽講ecof可以trans去maec, 真唔真？

未聽過
不過應該ok
因為而家MAEC business school都認佢係仔

多謝巴打啲意見 睇完我大約有個方向

識人trans過

cu econ想quit

Quit

唔係咁易嫁師傅
屋企冇錢

止蝕=賺

year幾先

如果係想trans 其他 business 科我勸你都係算啦，唔好成日ff bba 會有乜資源/學到d乜 practical 既skillset 可以乜都唔洗做就有intern/ grad job ，係人頹既問題。

當人qfin yr 1/2 係到reg stat/ math/ fina學 "practical skill"既時候，econ既同學通常係到諗緊點樣minimise risk reg 頹科

人地係到搵細intern build up CV，econ人通常係到玩大細o + 無謂既鬥爭(你明的 )

然後到yr3發現自己CV乜都無既時候就係到賴dept 無support，個系廢，見過太多咁既人

但如果係唔中意讀econ/想轉其他搵錢專科(eg nursing/ engine)，咁就襯早離苦海啦

感謝巴打長文
cu engine邊範最掂
利申:升yr2

以前有同學係econ轉左系去qfin，佢性格係好主動進取個種，一轉左系就靠network拎到勁intern，咁的確人地系support係好同啲人心態係進取啲

不過講到尾都係你本人心態係最重要

quitted

唔否認 qfin support 上(某程度，唔清楚 我知lab 有bbg 機用only，有無qfin 人解釋下) /學既野係有優勢(其實無一個course econ人reg 唔到)

不過最大既分別都係氣氛同心態 好認同一句就係qfin人好早就識點玩個game。話econ搞到佢地搵唔到好工個班有無諗過係自己頹底

有fd gpa 2.9都有ibank final round interview 入唔到不過今年都有大bank summer intern offer

根本係唔係econ係唔係soc sci 對你有無interview 係無關係，你有乜exp 先係重點

唔熟wo ，出面大打engine post
最多defer一年姐，唔遲既
好過on99讀左4年先後悔一世

都係個句, 俾人恥笑嘅枯枝mae又咪有local學生入到美帝名校phd
想做咩都好, 都係睇你有冇興趣同有冇利用所有資源機會去試

我roommate ibba 今年過左芝大讀econ mpil 不過印度佬黎

Cu econ既同學應該知邊個

美國有mphil

美國應該冇乜mphil program, 不過我讀ug個陣都有幾個nds去左讀chicago master in public policy

Sor 9 up 咗，唔清楚
得master?

不過佢真係好勁，唯一一個我覺得真係讀書既人，佢成日係到屌尻大陸人同local 淨係識考試推gpa
本身佢aim劍牛，我諗應該收左皮

Gpa 唔高 過3少少
有咩美國U有Econ taught master
我見多數都係直入phd 讀唔掂先比個MA你

咁都有唔少嘅，最大問題係價錢 好多program應該係睇錢為上，分數唔係過份低就收
例如uw madison咪有terminal econ ma

Our master's program is well suited for:

students who want to prepare for a career where advanced economics training is required or beneficial but the Ph.D. is not required, or
students with little prior formal training in economics who want to prepare for admission to a Ph.D. program in economics or a related field, or
students whose undergraduate training in economics is from an institution that is not well known by U.S. employers or Ph.D. programs at U.S. universities.

phd就肯定係, master好難講 chicago應該有堆master俾到錢就唔難入

Boston U
Madison
Chicago
NYu
Tufts
USC
Duke

2000蚊美金per cre
都幾貴

Master係用黎搵錢架啦
Wisconsin都係靠啲學費去fund番自己啲phd

其實taught master 升phd 機會大唔大

岩 其實係econ太頹
yr2-3 都唔搵intern 玩case com 整靚cv
結果畢業做頹工

冇用只係將其他major既野攬炒出黎既一科吹水科

呢啲學校嘅taught master駁phd應該ok啦, 最緊要都係讀得好加r到好嘅ref letter 仲有exchange都可以搏去啲好學校take course同 r letter

同埋可以留意下有咩船同funding,例如努力啲搏下香港個乜柒卓越獎學金,有人係拎呢隻讀呢啲好鬼貴嘅taught master

原黎係咁，我見劍牛個名響ranking 高以為佢收皮咋

我知Chicago econ 應該top 3，太多勁人，直情成個學派係間學校出黎

Btw 其實我唔知佢係master / phd，淨係知佢今年過去讀econ，佢show 俾我睇佢本thesis 重厚過本textbook

有個叫mapss可以揀specialize in econ

Uchicago係勁,不過又唔駛j到出曬血嘅

搭小巴去恆管

是咁的
尋日約曬成班以前中學同學出黎聚下舊，食下飯咁
本來過程都幾輕鬆愉快既
但係突然呢，有一個升左恆大既中學同學就提議玩下遊戲咁，廢事咁悶
當中有人就提議玩下D數字遊戲啦，計下數咁
大家都話好既，當係玩下啦

咁就一直計啦，突然間有一鋪
我唔小心咁將好簡單既加數計錯左，將10+7+9+5，計左做32，比正確答案多左一
我D FD就笑我話我咁渣嫁，我都唔好意思咁笑左幾下
就係依個時候，讀恆大果個FD就話我:「咁渣嫁，中學生WO。」
由於小弟不材，升唔到上大學，要係下年進行自修
我當時就無聲出，因為知道恆大係一間好勁既新晉大學，
所以只可以細細聲同佢講番:「唔好意思囉，大學生。」

但由於我條氣好唔順，所以決定係聽日去佢果間恆大到搵佢再玩過隻GAME
由於我住九龍果邊，唔係好熟新界﹗路

上左小巴，途中見到有數棟好有霸氣既建築物，坐立係山與屋村中間，旁邊仲有幾個工地作為點綴，幾個地盤佬企係街邊，左手撩住鼻屎，右手抓下屎忽。

我心諗，依一間一定就係傳說中既恆大

由於我坐係車尾。迫使我一定要運用我豪壯既聲音大叫出我既目的地

「恆大有落唔該。」

講完之後仲要撥下頭髮，電一電側邊D女
諗住可以靠下「恆大」既威名，去型一陣，溝下女
點知個小巴司機又好大聲咁回應我:「恆咩Q大啊，恆管就有。」
係依個時侯，車上引出一陣爆笑
坐係我側邊個中學妹都引唔住笑左我一陣

我都唔等佢停車，即刻係個車窗到跳左出去

我跑入恆大，即刻搵我個FD對質
我問佢:「依間唔係恆大咩?做咩我岩岩落車嗌恆大會被人笑。」
我個FD聽到我咁樣講，面都紅埋咁答我:「關唔關你事啊。」

變左Econ post
冇人講BBA

Engine + bba 係咪只可揀management

今時今日Chicago已經唔係top 3
雖然都仲係好Top

而家美國Phd競爭好大 大部份international student都有master
例如我嗰班23個人 得5個人係ug直升

不過都要睇咩Program 唔係個個岩

有冇得講下ecof出路

Many of our graduates go on to postgraduate studies. Our Department offers Master of Philosophy and Doctor of Philosophy (MPhil., Ph.D.) programs. Some students pursue the Ph.D. at North American universities including Boston University, New York University, Rochester, Pennsylvania, Northwestern, Harvard, UBC, UCLA, Chicago and Stanford.

Career Prospects

B.Sc. graduates use their general education in Economics and Finance to pursue careers in banks, financial institutions, industry, trade, and government agencies. They are especially suited for jobs that require greater skills in economics and finance and additional quantitative methods. The B.Sc. program also prepares students for graduate studies in economics and other subjects that require a strong analytical background.

ust econ dept. 個網有得睇ECOF students further study destination, 好似都幾把炮

btw, 原來MAEC salary都唔係太差，個mean低ecof少少only

加密些？

Ecof唔錯架，但你唔好怕數學

你地要讀2個數學course(其他bba major1個)，
而econ core course尤其一科dept head教既micro係極有挑戰性。

Electives就算啦，有其他bba econ既人讀，唔會太難。

出路都好

Stanford應該排左頭
講Faculty都還可以 PhD program就差過以前好多

想問下Ust ecof同 bba double major Econ and Fina 有咩大分別? Thanks

ecof要讀多d math同埋micro/macro theory

ECOF多數d
Micro/macro theory難d
讀少d busi core
Fina 讀少d course

PUSH

＜文憑試放榜及聯招建議＞

各位本屆文憑試考生，相信大家已開始收拾心情，迎接7月12日。成績已定，大家暫時也無法改變。不論你的分數是高是低，你也有機會展開新的一頁。

機會只留給有準備的人，同學可以趁這一個多星期，多搜集各樣資訊，想一想自己要走的路。要緊記網上留言可真可假，望各位有「智慧」分析。此文為放榜和聯招建議，大家可作參考。

1. 現時準備
- 各大專院校資料，如心儀科目之收生條件及分數
- 後備方案資料，如次選的聯招科目資料 / 非聯招院校科目 (副學士 / 自資學位) 的詳情及其申請表

如何準備不同情況？
=>把分數分成若干組別，再選科目：
1. 30分以上 *
2. 26－29分
3. 24－25分
4. 22－23分
5. 20－21分 **
6. 19分以下

*不要盲目選擇神科
**小心排位

有不少同學入大學以後，才發現自己對選修科目無大興趣（如大學經濟）。久而久之，便「hea 」了大學四年。同學要多了解心儀科目的內容，以免自己的想像與現實南轅北轍。

2. 大學聯招排位大原則

大學聯招排位往往主宰同學的大學夢，以往亦有不少表現未如理想的考生以得宜的科目排位，令自己擠身大學之中。以下是聯招排位大原則:

A1: 最有興趣的科目，分數達/稍低於上一年的lower quartile
A2: 有興趣的科目，分數達上一年的中位數 (median)
A3: 一字概括: 穩。分數達上一年的Upper Quartile

同學請緊記，大部份學科在Band A收生已滿額，盡量要在Band A取得學位。

所以，A3一定要「穩」，避免把收生人數只有數十人的學科放於A3，因收生少的科目收分較不穩定，收生分數可大變。

小心留意各學科對不同文憑試科目的加乘（如UST BBA 英，數有兩倍加乘），以及特別的收生要求（如須在文憑試修讀理科）。

想翻香港 係外國econometrics 同business administration 揀左bba係咪on9

你係鍾意而揀我覺得無問題

邊到有得睇ust low quartile median upper quartile啲資料? 我淨係揾到median

有median lower quartile
不過business同跨學科果啲科舊年先拆科，所以呢啲科個分相對保守，你預今年呢啲科個分整體都會升

好似冇Upper Quartile

多謝咁多位巴打意見先
我諗我就係鍾意佢無咁專flexible d
同埋自己好鍾意中大+呢科
希望24分碌到入去
利申：re jupas

Dllm 我讀撚完都冇資格講兩句？

push

請問stat major 讀少少math, fina同programming 好唔好 打算向ibank方面發展

已經minor緊risk man

Minor 埋CS

BBA/econ仲有用既 不過我會覺得讀math/stat充實d囉

放榜la

商科 經濟 首選科大(HKUST)

[JUPAS-HKUST] 科大JUPAS/NON-JU升學資訊

hku E&f 今年係咪應該會跌？ 27/28係咪都入到

E D 問題放左榜先問la

Ust e&f > hku e&f

Pish

冇人想讀business/econ

bba少連登仔
但係econ應該多

Bba(Acct)

Pish
冇人想讀商科 ？

幫fd問
Best 5 23 4+2 26
有咩商科揀

想問
中英數通經企
3 3 5 4 5 5
b5 22

我咁排jupas ok嗎？

a1 poly anf
a2 poly bd business
a3 city acct

求商業狂人解答

UST qfin同cuhk qfin有咩分別？

想問下各位巴絲
揀ust bba econ定係cu econ
ust 其他econ programme唔夠分入
B5 23 B6 27
唔該曬

E 個分放ust sbm la, year 2㨂major 再㨂返bba econ,唔算難入， 讀既野冇唔同

讀完出尼揾工都係㨂返BBA la, second major 會有用
不過我諗CU ECON會讀得輕鬆D

Chin3
Eng4
Ls3
Math&m1 5(3)
Chem5
Econ4
Phy3

A1 諗緊搏CU ECON （2016 BEST 5 LQ: 23，我有interview加分)定UST BBA（2016 WEIGHED LQ: 37，我34，無interview 到） 或者其他類似選擇？

A2 應該CU ENG

巴打點睇

夠分入HKU精算但又對QFIN/ ENF好似比較有興趣既話應該係揀咩
利申屋企等開飯
GRAD左之後乞食既話應該會被人踢出門口要訓街

精算，勝在有牌
Qfin只係finance+幾個數course
econ同finance都可以second major/minor

利申個人意見可能有bias

Ust qfin勁d，難入d

睇你為讀上去定搵工
前者揀cu econ，後者揀ust bba econ

Ust econ 好似冇data

講真 兩間差唔多 同埋今年好似有啲qfn人都有bb intern 不過計埋班nds啲bb offer
ust係放到cu車尾燈都見唔到 no offense

係諗住入咗BM先
year 2揀major先揀econ
btw 唔該巴絲

驚嘅話可以揀ust b&m先，都係一樣

btw 我b5 22
真心好想讀econ
city enf我計完，weighting差lq 1 分

應唔應該博 ?

我上年差0.5分都收咗皮

入左BM,想讀econ,緊係揀ecof/maec

收得3個

A1可以搏下嘅，今年少左人考

B5 23 b6 27夠入ust b&m

唔同科咩grade？

想問city account收幾多？

分

無得睇？

普通bba , say mgt mkt 岀路方面係咪同普通文社科其實差唔幾

Cu ibba 同 cu文社科

係掛，
主要都係睇CV
即係做左D 咩intern, 贏左咩case comp

agger

Weight完差lq一分有冇機

444465 bafs econ
其實好搏
上年weighted median同lq 都係37
我而家weighted score得35

唔駛搏，一定入唔到
A1放其他

一定唔得，你英數食唔到

放A1啦，但2/3要穩

A1 差LQ 2分搏唔搏 有interview加分, CUHK ECON

A2/3?

咁我呢個分擺cu econ a1如何
有去interview但唔知有冇分加

想放A1呀

文社科都有得case comp嫁 ？

我問你a2/3放咩

大多數case comp都唔會一定要你business major

why not,
local 既business case comp 話知你咩major
不過入文社科揾到teammates先算

international果D 我唔知CU點

A2 CU ENG
A3 應該放科城大穩陣既

多謝大家

幫fd問
344465 bafs econ
A1 cuhk econ
A2 poly anf
A3 city enf
Ok?

cu econ 今年睇best 5 , 我諗23-25係穩入

大家估UST ECOF 收多少左右

LOWER 4+2 29有無機

啲人成日話cuecon 係三大econ 最多數，實情就係最廢個間。舉個例，讀到grad 都起碼9成人連mean value theorem, fundamental theorem of calculus 都完全唔知係乜鳩，少少proof 都睇唔明，淨係識背rule d野 in 野，真係衰撚過中學生讀m2

346454 econ hist
A1放ust b and m有無機?

有

Eng maths*2 +best 4
Weighted median&lq有37就得

都要睇英數m2個分點

hku e&f都唔識
有心讀上去都會minor math，econ本身啲數都唔夠用

e&f 唔係會係math department 讀數course 架咩

得Math1009呢啲廢course
讀完都變弱智

其實呢樣關u咩事 之後唔用就好快唔識嫁啦

就算pg program要上math camp要過qualifying exam,你之後research唔用個啲工具咪一樣好快會唔記得,呢個亦都唔係咩問題

Chin3
Eng4
Ls3
Math&m1 5(3)
Chem5
Econ4
Phy3

A1 諗緊搏UST MAEC

巴打點睇

有啲難喎，個分差幾遠
巴打你m1唔係好好，我驚你會讀到好辛苦

我驚你讀唔掂

個底差讀呢啲科好大鑊嫁喎 不如問自己那來的自信先

4 5 5* 3 5 5 phy econ
A1 hku e&f 有冇機

同埋hku bba (is) cu ibba ust b&m邊個好d

有機，可以放A1
我覺得CU 商科好D，你可以擺A2
A3放UST BBA會接到你

Ibba會好啲咩，讀嘅野咁general
Ust bba可以double major tim喎

Sor以為想中大多d
如果你純粹睇商科邊度好
Ust>cu>hku
但你放左ust係a2都應該入梗，想穩陣可以放個city A3

咁如果搏B&M呢？

你係搏老命

Push

想問下如果我夠分
自己對數學興趣無話特別大特別細 數學能力好
想岀路好d 同讀得舒服d
揀hku ampb定cu qfin好

唔知你每科啲分點，好難幫你

Cu qfin
Hku ampb伏味濃，要三思

Thx bro

幫ust qfin幫返句先

~為何選擇 Quantitative Finance? ~
QFIN 係科大咁入面最少人嘅 major 之一，每年只收大約 25 人 (聽聞今年開始會加到 40 人)，所以你會識晒你 major 入面嘅人，比較容易建立到歸屬感。另外，個 program 都有一啲唔錯嘅配套畀同學，例如 Career Mentor Link Program (分配一位 Finance Professional 畀每位同學作為 mentor) 、QFIN Seminar Series (邀請行內人士分享下近期熱門嘅金融話題) 同埋 QFIN Resume Book (將我地嘅 CV 結集成書畀唔同嘅僱主睇) 等等。
(from ust unofficial fb)

個program 有8成mainland

You mean識哂major啲大陸人?

快啲幫fina講幾句啦

3 4 5(3) 3 5 4 3 m1 chem econ phy B5:21

Ibba 24 best five大唔大機

老實講，你呢個分好難入三大
不過有兩科都有機會，一科係cu sci，一科係ust sci
而ust sci機會會大啲，因為你高lq 0.5分
而因為你食唔中weighting，city好多bba你都低過lq，不過ms你應該夠分，如果唔一定business，可以諗諗city archi, engine, science果堆
你可以A1 ust sci/cu sci，A2A3 city入面揀，或者A1 cu sci, A2 ust sci, A3 city xxx
前者會穩陣啲
至於cu英文就唔好啦，你英文得4，而且唔夠分

上年lq係24.5，機會唔算大，不過A1都可以搏下嘅

Cu ENGINE呢？

i bba 啲concentration 咪姐係major囉 人地仲要迫你揀2個tim
ust bba啲major都係讀廿個credit到之嘛 專得去邊 有咩分別

我幫你睇過唔多夠，你比m1拉低左，而m1最食weighting
我建議你down返個dse成績計算器，你入個分落去會睇到邊啲科岩你

放心，英文同數學 weighted 架

名嘅分別
Ibba就係個major，transcript會寫bba - ibba program
Ust bba會有例如bba in acct and finance show出來

HKU BBA(IS) 啲IS course好chur, 但讀得掂既話對career 方面都唔錯，GPA過到3既話可以揀讀第五年讀多個BEng (CS)既degree
利申HKU EnF

冇可能
分又低又食唔正weighting

thanks bro
另外想問下如果入左HKU ENF既話可唔可以TRANS去QFIN?

識人trans緊，不過gpa要求幾高下，仲要唔知得唔得
低轉高應該要起碼3.5，不過本身dse夠入可能會易啲

唔係
HKU enf要讀qfin
只要GPA過三直接second major econ and qfin就得

可以比你major，但係好多時reg唔到qfin course，最尾fulfill唔到requirement焗住變finance，尤其係 capstone course
如果咁易major，個個人都衝去second major 洗乜入hku qfin

ust 個堆bba 科 係要係jupas報定係報b&m再揀科?
利申 真係乜鳩都唔識

Both
Jupas 入又得，入左b&m 再揀都得
Jupas 入完再轉又得
得大一

唔揀科都

B&m係大類收生，入到去係冇major，讀完第二年就可以揀major，而揀major會睇你嗰個major對應嘅intro course嘅成績，例如major acct要intro to financial acct拎a range
Bba in acct, bba in finance果堆就入左就有嗰個major，唔洗同人爭，所以熱門major(acct, finance)相對高分啲，兩種program頭兩年讀嘅野一樣，第三年開始會讀自己major啲野
兩種program第一年尾都可以申請揀ipo(rmbi, evmt, etc)、跨學院(maec)、同埋商學院嘅ecof, qfin同gbus，主要係睇gpa同interview

Acct唔熱門啦，呢幾年都收唔爆
Info system
Operations mgt
Finance
先收得爆

同埋而家第二年完第一個sem揀major
第二個sem開始讀major course

黎緊ust major gpa

下個sem effective?

有major入嚟同無major入嚟壓力程度差大多喇

睇下咩major la

恆管定OU BBA好

多謝兩位巴打既意見先
如果我GPA過三直接second major econ and qfin
咁我張畢業證書上面係寫咩先?
係bachelor of Economics? 定係bachelor of quantitative finance先?

咁想讀qfin, 入ust bba 搏殺1年，gpa>3.6，名正言順 Bsc in Qf好過la

Qfin好似冇Double major（係咪話太chur定唔知咩）
當你double major acct and fina
Bachelor of Business Administration in Professional Accounting and Finance

首先
如果你係first major qfin 個degree 會係BSC(qfin)
如果first major qfin 加上任何一科second major 個degree 係BSC
如果你係Econ second major qfin
個degree 會係bachelor of economics and quantitative finance
係港大係無bqfin 呢個名

5* 4 5 5 ECON 5 中史 4
沒M2

唔多夠喎巴打，今年應該仲會升少少

ＷＴＦ
HK ENF 總算夠了吧

可以，lower quartile
不過唔建議擺a3

想知如果選左UST BBA ECON
如果去到唔鍾意
可唔可以第時YEAR2 使用GPA轉其他MAJOR

A&F trans去qfin呢？
我個分岩岩到qfin lq/lowest
但數學得條5，驚應付唔黎，有冇機會入到去讀下啲finance course再算？
唔該哂

可以

咩科都係低轉高好難，入左a&f就好難轉
其實hku qfin唔多數，得2個math course

順帶一問
小弟自修生搞JUPAS
JUPAS係咪會自動會比哂過往所有分出去
小弟擔心做漏野 浄係會寄左今年兩科分出去

讀緊hku bba(is) 五年兩個degree真係幾唔錯

其實AnF Enf BBA三個係互通入咗去後幾本上任你轉
你讀完year one math courses(如果有m1,2 揀Umath2)覺得讀得黎可以有兩個方法讀qfin
一係夠高gpa 3.4above math course A- 真接轉first major qfin
二係就咁轉enf再drop finance declare qfin as second major 但係qfin d major requirement courses 唔係100%一定reg 到你要有準備係exchange 時trans credit 或defer
( second major qfin gpa 要過三)

基本上方法二易過方法一

唔該巴打先，我再諗諗
可能放a1博一博
m1得條4

唔該你，會好好參考

M1 得4讀anf 啦
Qfin俾人𢬢打

4 5 6 3 5 5 phy econ

A1 應該放hku e&f 定 bba is好
A2 放ust b&m 既話 a3 放咩好

你兩個方哂，A3放ust都得

應該冇乜機會啦，得quit u rejupas呢條路
呢個分入到三大啦，做咩讀poly

Cohort
Planning
Prerequisite

進修下英文會有助搵工嘅

可能英文3

係喎，不過Cu ibba英文3入到

想問poly係咪有得minor econ ?
定還是佢網頁個個係假架？

ibba入big4應該都易過poly acct

應該有
Year1 sem1上完AF1605 Introduction to Economics
lecturer有同我地宣傳可以minor econ

econ我來了

e&f best 5 25 少少危

咁都危 ？好穩喎
E&f英數x1.5，英5數5*已經贏好多人

又唔係嘅，大把三大都係入返big4，你gpa咁高，入到big4都唔難

其實同上a1 e&f a2 is a3 ust b&m應該唔錯
係有double count但係上年lower quartile係26所以少少危
不過a1不妨博下啦

利申: 讀緊bba(is)

Is 難唔難
想double major /minor

e&f冇咁高，好多都係25分入
不過咁樣排得幾好，好穩

我就無programming底但係讀完d一兩個cs course都覺得係ok既
咁當然啦如果你本身抗拒programming就唔好揀
因為幾乎入左去都trans唔到major㗎
Double major係做到㗎我有yearmate major緊其他faculty既major
只要好好plan定就會夠credit做到

不過你講緊既係想讀埋第五年cs個degree
定係真係純粹想讀多個major?
Double major同double degree 要分清楚呀

IS 用到幾多programme
洗唔洗好advance
係咪主要用excel sql

就咁讀多個major

Bba is最多淨可以second major cs

我唔係major is
我今年jupas 應該入ampb但想學下practical 野
見is 幾好想second major
我本身識少少vba同SQL
想問下大家意見

新programme

好想入cu qfin
但家父願望我入港大

咪又係讀返舊果d course

e&f也不ampb呀

咁又唔係嘅
我唔想讀econ
反而對finance 同Is有興趣

Cu qfin都好過hku qfin
更何況ampb呢個詭異嘅program

咁點解唔讀自己有興趣既嘢

ust bba double major in finance and Is

咁我ampb加is都係一樣

家父淨係鐘意hku日日踩CU